# はじめに 
ソフトウェア開発とはまだ見ぬ未来を具現化することです。
ソフトウェアをつくり上げるためには様々な知識が必要です。プログラミングができることはとても重要ですが、それ以外にも知っておくと良いことがたくさんあります。  
また、どんなに時間をかけて学習したとしても、一時的な学習だけでは必要な知識、技術を身につけることはできません。なぜなら、新しい技術はどんどん生み出されて、知識は日々更新されていくからです。エンジニアはアンテナを張り、新しい技術を検証し、正しい技術で自分のスキルをアップデートしていくことが求められます。
本書では、現段階でWebアプリケーションを構築する上で標準的、もしくは特定の技術を使う上でのベンチマークと筆者が考える技術を使ったWebアプリケーションの開発方法を体験することができます。  
標準的な技術を学習することで、世の中の技術的ニュースを理解できるようになることが期待できます。ニュースが理解できれば、新しい技術の習得にもつながり、継続的な学習のきっかけになりえます。自分の技術は新しいものであるということは、とても大きな地震になりえます。
皆さんが自信を持って仕事ができること、効率的で最新の技術をもって現場臨むことでIT業界全体のスキルが棚上げされる事を信じて本書を記します。

## 本書で体験すること
本書では、WebアプリケーションをSpring Boot+Vue.jsで作成して、それをHerokuを使ってインターネット上に公開します。  
開発ではGitHubを使い、バージョン管理を行います。  
また、テストとリリースを自動化します。  
テストはブラウザをSeleniumで自動操作して行います。  
リリースはTravis CIを使って、GitHubにコミットが入ると自動でリリースされるようにします。   
アプリケーションを作成する上での一通りの作業をできるだけ簡単に行えるようにしています。

## 本書を読むべき人
Webアプリケーション構築のプロフェッショナルを目指す方からシステム構築を仕事にして2〜3年目の方、もしくは過去にシステムを構築していたが、現在のシステム構築スキルから置いて行かれたと感じているシニアエンジニアを対象としています。  
まだシステム構築の体験がなければ、プログラミングの学習に一度触れている方が効率的に学習を進められます。  
もしプログラミングを未学習であれば、JavaかJavaScriptの入門書を一読しておくことをおすすめします。  
本書はIT企業の言語教育後の研修材料として最適です。
また、システム構築の体験がある方のスキルのメンテナンス用途に最適です。本書によって新しい体験や発見が得られるでしょう。

## 目的
本書では、以下の2つを目的とします。
* アイデアを具現化できるエンジニアになる。
* ベンチマークとなる技術を身につける。

以下にそれぞれを説明していきます。

### アイデアを具現化できるエンジニアになる。
本書では、正しいコードや綺麗なコードを書けるようになることよりも、作りたいものを作成できるようにすることを重要視します。もちろん、正しいコードや綺麗なコードをかけることは素晴らしく、重要な事です。しかしながら、エンドユーザに価値をもたらすものは、あなたの素晴らしいアイデアを具現化したソフトウェアです。コードの綺麗さや問題の少なさよりも、そのコードが生み出す価値の方が優先されます。本書では、使われない綺麗なソフトウェアよりも、使われる醜いソフトウェアの方が重要と考えます。重ねてになりますが、正しいコードや綺麗なコードを書くことはもちろん重要です。皆様の今後の普段の学習に期待します。

### ベンチマークとなる技術を身につける。
本書では、Webアプリケーション開発の現場において、現場で使われている技術を評価できるようになることを目的の一つとします。ここでの「評価する」とは、使われている技術の良し悪しや新旧、メリット・デメリットを理解できるようになることです。  
現在のソフトウェア業界では、新しい技術、やり方がどんどん出てきます。新しい良い技術が出てくると、それまでの技術は一気に時代遅れになることがあります。時代遅れになった技術のことをレガシーな技術と呼びます。そして、現場では時にレガシーな技術が使われますが、それがレガシーであることを正しく認識し、それを改善するための軸を持つこと。現場に入って、最新の知見から比較して「現場の技術」を評価できること、レガシーがレガシーであるとわかるようにする、そのことで技術の新陳代謝、メンテナンスを続けられるエンジニアになる事を目指します。  
